#language es

~- [[DebianWiki/EditorGuide#translation|Translation(s)]]: [[FreedomBox/Manual/Shadowsocks|English]] - Español -~

<<TableOfContents()>>

## BEGIN_INCLUDE

== Shadowsocks (Proxy SOCKS5) ==
||<tablestyle="float: right;"> {{attachment:FreedomBox/Manual/Shadowsocks/Shadowsocks-icon_en_V01.png|icono de Shadowsocks}} ||

'''Disponible desde''': versión 0.18.0

=== ¿Qué es Shadowsocks? ===
[[https://shadowsocks.org/en/index.html|Shadowsocks]] es un proxy SOCKS5 ligero y seguro, diseñado para proteger tu tráfico Internet. Se puede usar para eludir la censura y los filtros de Internet. Tu !FreedomBox puede ejecutar un cliente Shadowsocks que puede conectar con un servidor Shadowsocks. También ejecutará un proxy SOCKS5. Los dispositivos locales pueden conectar con este proxy y sus datos serán cifrados y retransmitidos a través del sevidor Shadowsocks.

'''Nota:''' Shadowsocks está disponible en !FreedomBox a partir de la versión 0.18.

=== Usar el cliente Shadowsocks ===

La implementación actual de Shadowsocks en !FreedomBox solo soporta configurar !FreedomBox como cliente Shadowsocks. Este caso de uso sería así:
 * El client de Shadowsocks (!FreedomBox) está en una región en la que partes de Internet están bloqueadas o censuradas.
 * El servidor de Shadowsocks está en una región diferente que no tiene esos bloqueos.
 * !FreedomBox proporciona un servicio de proxy SOCKS en la red local para que otros dispositivos hagan uso de la conexión Shadowsocks.

En el futuro será posible configurar !FreedomBox como servidor Shadowsocks.

=== Configurar tu FreedomBox para el cliente Shadowsocks ===

Para habilitar Shadowsocks primero navega a la página Proxy Socks5 (Shadowsocks) e instalalo. 

Servidor: el servidor Shadowsocks no es la IP o la URL de !FreedomBox, sino que será otro servidor o VPS configurado como tal (servidor Shadowsocks). También hay algunos servidores Shadowsocks públicos listados en la web, pero sé consciente de que quienquiera que opere el servidor puede ver a dónde van las peticiones y cualquier dato no cifrado que se transmita.

Para usar Shadowsocks una vez instalado configura la URL del proxy SOCKS5 en tu dispositivo, navegador o aplicación como `http://<tu_freedombox>:1080/`.


=== Enlaces externos ===

 * Sitio web: https://shadowsocks.org/en/index.html


## END_INCLUDE

Volver a la [[es/FreedomBox/Features|descripción de Funcionalidades]] o a las páginas del [[es/FreedomBox/Manual|manual]].

<<Include(es/FreedomBox/Portal)>>

----
CategoryFreedomBox
